「林鄭記者會」點解啲記者問題 好似默認左中央係可以對香港內部問題說三道四？

作為一個90後，我自細聽既學既
係「港人治港，高度自治」
除左軍事 同 外交
其他都係我地話事

由幾時開始，大家好似接受左中國政府
係可以對其他事務有好大既話語權既呢？

每一個記者提問，都係講緊
「覺唔覺對中央添煩添亂」
「有無得到中央支持？」

呢條修例 無論點計都係local exercise
大家咁做根本係潛意識已經係度矮化自己
久而久之 就對呢件事習以為常

呢個 唔係一個大問題咩？

已經係直接指標揮

明顯聽得出中央同佢講咗唔想再見到有衝突發生，叫佢自己執生...

中央有最終話事權呢樣野

暗啞底 同 擺上枱
差好遠下話

我淨係好擔心

我地下一代係呢個環境 呢個自我矮化既環境

已經唔知根據基本法同中英聯合聲明 我地根本就無需要理中央

想上網安全既巴打可以入去睇睇

你知唔知支那直接講左中英聯合聲明係歷史文件，無任何現實意義...

啲官要做太監係一回事
我地唔可以咁接受呢個事實

如果一隻窗爛左你唔理 好快就會演化到偷野打刧都係平常

我地聽到呢啲問題 要答既應該係
「香港特別行政區既內部事務 關中國政府咩事？」

佢最多只係一個持份者 佢出聲同美國政府出聲 本質上係無分別

呢啲已經係公開嘅秘密

佢講係一回事
你認同同接受係另一回事

當你今日接受左
你下一代可能連中英聯合聲明呢個term 都唔會再聽到 連自己有咩權利都唔會再知道

我地今日識反抗 係因為我地知咩叫自由 我地試過擁有果個程度既自由

但你唔成日提住已被蠶食果啲 你下一代就唔會知

是但啦，今時今日有人信「一國兩制，港人治港」？

有就真係要的去驗下腦

呢件事係公開秘密呢點唔恐怖

恐怖既係有一日 我地再對呢件事無違和感

因為大家都已經明白特區膠官全部都係狗，係扯線公仔

集結連登力量，尋找潘生潘太

如果係咁 其實香港已經玩完

比個賊偷左野
之後同自己講「件野唔係我嫁喇 公開秘密黎」

有人同你講 件野既擁有權重係你度嫁
你就叫佢驗腦？

仲未玩完係因為香港仲有法治呢樣野

送中過埋就正式開完

世界上任何政府既權力都係源自人民
港人治港 係你既權利

官係太監 所以你只可以自閹？

呢個就係共產黨嘅可怕之處，習非成是，所以呢啲咁嘅仆街黨/政權，點可以畀佢坐大，簡單係地球癌細胞

香港既法治咪就係源於基本法

基本法第二條 咪就係實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權

你信有法治 就應該堅持一國兩制 港人治港喇

正如有人話係公開秘密
咁如果有ce直接回答有同中共官員秘密會面接收指示
全世界會點報道呢件事？
That’s why好多記者都會問呢d問題

法治係講緊普通法

基本法係憲法

你諗清楚一樣嘢, 清楚記者係玩緊咩計算.
1. 中央係唔可以對特區内政指手劃腳.
2. 而家係人都覺得中央指使林鄭修例.

林鄭答有： 就俾左另一個政治炸彈俾中央.
林鄭答冇：即係林鄭自把自為, 別有用心搞亂香港, 冇中央支持.

佢地用既用詞係「怕唔怕為中央添煩添亂」
語境會變成好似下屬搞到上司
中央係大老闆 最終都係受佢管

呢個概念本身唔要得 就好似你睇呢個post 已經好多人覺得中央干涉係無可奈何 要接受既事實

你concept 錯晒

法治係rule of law 是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態。

法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

所以, 法治講既正正就係憲法 而唔係普通法

我明
我講緊既係問法有問題
你問佢有無受到中共指示無問題

但用 添煩添亂 呢啲字眼 (TVB 6點半新聞已經剪左出黎做soundbite)
係自我矮化

正如你想唔想像到會有人記美國既洲長 驚唔驚為 聯邦政府添煩添亂?
香港名義上係under 佢
但除左軍事同外交 我地基本上係可以唔使理佢